%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- EXPANSÃO MULTIPOLAR - ESFÉRICAS -- %
{
\begin{itemize}
    \item Solução estática na ausência de fontes

        \begin{align*}
            \varphi(x) = \int_V d^3x' \frac{\rho(x')}{|x - x'|}
        \end{align*}

    \item Função geradora dos polinômios de Legendre

        \begin{align*}
            \frac{1}{|x-x'|} 
            \marginnote{Coordenadas esféricas}
            &= \frac{1}{\sqrt{x^2 x'^2 - 2 x \cdot x'}} \\
            &= \frac{1}{\sqrt{r^2 + r'^2 - 2rr'\cos\gamma}} \\
            &= \begin{cases}
               \dfrac{1}{r} \dfrac{1}
                           {\sqrt{1 + (\frac{r'}{r})^2 - 2 \frac{r'}{r}\cos\gamma}}
               = \dfrac{1}{r} \bigg( \frac{r'}{r} \bigg)^\ell P_\ell(\cos\gamma)
               \,; \quad &r > r' \\
               \frac{1}{r'} \dfrac{1}
                           {\sqrt{1 + (\frac{r}{r'})^2 - 2 \frac{r}{r'}\cos\gamma}}
               = \dfrac{1}{r'} \bigg( \frac{r}{r'} \bigg)^\ell P_\ell(\cos\gamma)
               \,; \quad &r < r' 
            \end{cases}
        \end{align*}

    \item Teorema de adição de Harmônicos esféricos

        \begin{align*}
            P_\ell(\cos\gamma)
            = \frac{4\pi}{2\ell + 1} \sum_m (-1)^m Y_{\ell m}^*(\theta', \phi')
                                                   Y_{\ell m}(\theta, \phi)
        \end{align*}

        \begin{align*}
            \therefore
            \frac{1}{|x-x'|}
            &=
            \begin{cases}
                \dfrac{4\pi}{2\ell + 1} \dfrac{r^\ell}{r'^{\ell + 1}}
                \sum_{\ell,m} Y_{\ell m}^*(\theta', \phi') Y_{\ell m}(\theta, \phi)
                \,; \quad &r > r' \\
                \dfrac{4\pi}{2\ell + 1} \dfrac{r'^\ell}{r^{\ell + 1}}
                \sum_{\ell,m} Y_{\ell m}^*(\theta', \phi') Y_{\ell m}(\theta, \phi)
                \,; \quad &r < r'
            \end{cases}
        \end{align*}

    \item Solução na expansão multipolar

        \begin{align*}
            \varphi(x) \overset{r>r'}{=} \sum_{\ell,m}
            \sqrt{\frac{4\pi}{2\ell + 1}} \frac{Y_{\ell m}(\theta,\phi)}{r^{\ell+1}}
            \underbrace{
            \bigg(
                \sqrt{\frac{4\pi}{2\ell + 1}} \int_V d^3x' \rho(x') r'^\ell 
                                                           Y_{\ell m}^*(\theta', \phi')
            \bigg)}_{\equiv q_{\ell m}}
            \marginnote{$q_{\ell m}$: momentos multipolares \\
                        $\ell = 0, 1, \ldots$ \\
                        $m = 0, \pm 1, \ldots, \pm \ell$}
        \end{align*}

    \item $q_{\ell -m} = (-1)^m q_{\ell m}^*$
\end{itemize}<++>

\newpage
\ \\
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------------------------- -- %
